% Idioma espanol
\usepackage[table,cmyk]{xcolor}
\usepackage[utf8]{inputenc} % Acentos
\usepackage[spanish,es-lcroman]{babel} % Características del idioma

% Espacio entre párrafos
%\usepackage{parskip} % Tanto parskip como indent
\setlength{\parskip}{\baselineskip} % Solo parskip
\usepackage{microtype} % Kerning y mejoras tipográficas

% Márgenes
\usepackage{geometry}
\usepackage{caption}

% Matemáticas y símbolos
\usepackage{mathtools} % \text, \overset, \underset
\usepackage{amssymb} % \mathbb
\usepackage{marvosym} % \EUR

% Dibujos y gráficas
\usepackage{tikz}
\usepackage{pgfplots}
\usetikzlibrary{shapes,shadows,shapes.geometric,calc,pgfplots.groupplots}
\usepackage[many]{tcolorbox}
\pgfplotsset{compat=1.8}

% Listas personalizadas
\usepackage{enumerate}
\usepackage{outlines}

% Contraportada
%\usepackage[backend=biber]{biblatex}
\usepackage{lastpage}
\usepackage{xassoccnt}

% Imágenes
\usepackage{graphicx}
\usepackage{wrapfig}
\graphicspath{{img/}}

% Columnas y tablas
\usepackage{multicol}
\usepackage{multirow}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{tabu}
\def\arraystretch{2}
\usepackage{vwcol}

% Gifs
\usepackage{movie15}
\usepackage{media9}
\usepackage{animate}
\usepackage[paper=portrait,pagesize]{typearea}

% Formato
\usepackage{soul}
\usepackage{cancel}
\usepackage{diagbox} % Dividir una celda de un tabular


\usepackage{ifthen} % if

% Hipervínculos
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{
	colorlinks,
	citecolor=darkgold,
	filecolor=darkgold,
	linkcolor=darkgold,
	urlcolor=darkgold,
	hypertexnames=false,
}

% Índices de secciones
\usepackage{minitoc}
\mtcsettitle{secttoc}{}
\renewcommand{\secttoc}[1]{%
	\makeatletter%	
	\setlength{\parskip}{\medskipamount}%
	\hrulefill%
	\input{files/\jobname.stc#1}%
	\hrulefill%	
	\setlength{\parskip}{\baselineskip}%
	\makeatother%
}
\mtcsettitle{parttoc}{}
\renewcommand{\parttoc}[1]{%
	\makeatletter%
	\setlength{\parskip}{\medskipamount}%
	\hrulefill%
	\input{files/\jobname.ptc#1}%
	\hrulefill%	
	\setlength{\parskip}{\baselineskip}%
	\makeatother%
}
\renewcommand{\ptcSSfont}{\scshape}

% ToDo
\usepackage[spanish,colorinlistoftodos,obeyDraft]{todonotes}

% Otros
\usepackage{chemfig}
\usepackage{listings}

% Formato de títulos
\usepackage[T1]{fontenc} % To switch to the T1 encoding
\usepackage{lmodern} % To switch to Latin Modern
\rmfamily % To load Latin Modern Roman and enable the following NFSS declarations.
% Declare that Latin Modern Roman (lmr) should take
% its bold (b) and bold extended (bx) weight, and small capital (sc) shape, 
% from the corresponding Computer Modern Roman (cmr) font, for the T1 font encoding.
\DeclareFontShape{T1}{lmr}{b}{sc}{<->ssub*cmr/bx/sc}{}
\DeclareFontShape{T1}{lmr}{bx}{sc}{<->ssub*cmr/bx/sc}{}
%\RequirePackage{fix-cm}


\usepackage{titlesec}
\titleformat{\part}{\large\bfseries\scshape}{Parte \thepart}{1em}{}
\titleformat{\section}{\Large\bfseries\scshape}{\thesection}{1em}{}
\titleformat{\subsection}{\large\bfseries\scshape}{\thesubsection}{1em}{}
\titleformat{\subsubsection}{\bfseries\scshape}{\thesubsubsection}{1em}{}

% Glosarios
\usepackage[acronym]{glossaries} % Siglas y glosario
\usepackage{acronym} % Pantallas

% Fondo
\usepackage{pagecolor}
\usepackage{everypage}

% Teclas
\usepackage{keystroke}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{shapes.arrows,positioning}
\newcommand{\skey}{\keystroke{\tikz{%
			\node[single arrow,draw,shape border rotate=90,scale=0.3,minimum height=20pt](arrow){};
			\node[right=5pt of arrow,font=\ttfamily,inner sep=0pt](shift){shift};
			\path(shift.north)--++(0,5pt);}}}
\newcommand{\tkey}[1]{\keystroke{\tikz{%
			%		\node[single arrow,draw,shape border rotate=90,scale=0.3,minimum height=20pt](arrow){};
			\node[font=\ttfamily,inner sep=0pt](shift){#1};
			\path(shift.north)--++(0,5pt);}}}
\newcommand{\ukey}[1]{\keystroke{\tikz{%
			%		\node[single arrow,draw,shape border rotate=90,scale=0.3,minimum height=20pt](arrow){};
			\node[font=\ttfamily,inner sep=0pt](shift){#1};
			\path(shift.north)--++(-6pt,5pt);}}} 

% Colores
\definecolor{gold}{rgb}{0.83, 0.69, 0.22}
\definecolor{darkgold}{rgb}{0.53, 0.39, 0}
\colorlet{blackgold}{gold!50!black}

\newcommand{\titulo}{\bf
	\vfill
	Proyecto:\\
	\vspace*{1em}
	\includegraphics[width=\textwidth]{logo.png}\\
	\vspace*{1em}
}
\newcommand{\autores}{%
	\vspace*{1em}
	\textbf{Miembros del equipo:}\\\itshape\small
		\begin{tabular}{cc}
		\autor{1} & \autor{5} \\
		\autor{2} & \autor{6} \\
		\autor{3} & \autor{7} \\
		\autor{4} & \autor{8} \\
	\end{tabular}
}

\newcommand{\portada}{%
	\AddThispageHook{
		\tikz[remember picture,overlay] \node[opacity=1,inner sep=0pt] at (current page.center){\includegraphics[width=\paperwidth,height=\paperheight]{frame.png}};
	}
	\color{blackgold}
	\maketitle
	\thispagestyle{empty}
	\newpage
	\setcounter{page}{1}
	% 
	\AddEverypageHook{\tikz[remember picture,overlay] \node[opacity=0.75,inner sep=0pt] at (current page.center){\includegraphics[width=1\paperwidth,height=1\paperheight]{allframe.png}};}
	\color{black}
}
\newcommand{\nombre}{\textsc{Panacea}}

\newcommand{\contraportada}[1]{
	\addtocounter{page}{-1}
	\thispagestyle{empty}
	\AddThispageHook{
		\tikz[remember picture,overlay] \node[opacity=1,inner sep=0pt] at (current page.center){\includegraphics[width=\paperwidth,height=\paperheight]{white.jpg}};
		\tikz[remember picture,overlay] \node[opacity=1,inner sep=0pt] at (current page.center){\includegraphics[width=\paperwidth,height=\paperheight]{frame.png}};
	}
	{\color{blackgold}
	\hspace{0pt}
\vfill
	{#1}
\vfill
\hspace{0pt}}
}

\newcommand{\autor}[1]{
	\IfEqCase{#1}{%
        {1}{María Arranz Lobo}%
        {2}{Ángel Benítez Gómez}%
		{3}{Flavius Abel Ciapsa}%
		{4}{Martín Fernández de Diego}%
		{5}{Marcos Herrero Agustín}%
		{6}{Carlos Morán Alfonso}%
		{7}{Celia Rubio Madrigal}%
		{8}{Carlos Tardón Rubio}%
   	 }
}
\newcommand{\codigo}{\url{https://gitlab.com/CarlosMoran99/proyecto-rpg}}

% Apéndices
\newcommand{\apendices}
{\section*{Apéndices}%
\addcontentsline{toc}{section}{Apéndices}
\setcounter{section}{0}%
\setcounter{subsection}{0}%
\renewcommand\thesection{\Alph{section}}%
}
\newcommand{\objetivo}{
El objetivo del juego es encontrar y crear la poción de la diosa Panakeia, la \nombre{} que lo cura todo, para curar la locura de Gaia antes de que ésta la consuma definitivamente, o la descubran y acaben con su vida. La receta se encuentra descrita en algún libro escondido de la Biblioteca de Alejandría. El jugador deberá encontrar la receta, los distintos ingredientes y, por último, fabricar la \textsc{Panacea}.
}
\newcommand{\control} {
El jugador podrá modificar la posición del personaje mediante las teclas:
%\vspace*{-10pt}
\begin{enumerate}[\indent]
	\item \ukey{W} y \ukey{$\blacktriangle$} para moverse hacia arriba;
	\item \ukey{A} y \ukey{$\blacktriangleleft$} para moverse hacia la izquierda;
	\item \ukey{S} y \ukey{$\blacktriangledown$} para moverse hacia abajo;
	\item \ukey{D} y \ukey{$\blacktriangleright$} para moverse hacia la derecha.
\end{enumerate}

Se puede caminar más rápido si se mantiene pulsada las teclas \skey{} derecha o izquierda mientras el jugador se mueve. 

Se podrá interactuar con objetos y \acrshortpl{npc} mediante la tecla \tkey{space}.

El inventario se abrirá mediante la tecla \ukey{E}, y se podrá salir del juego mediante la tecla \tkey{esc}. Al salir se guardará automáticamente la partida.
}
\newcommand{\audios} {
	Los audios utilizados en el videojuego son accesibles al hacer click sobre su nombre.
\begin{center}
	\noindent\begin{tabularx}{\textwidth}{>{\hsize=0.6\hsize}X >{\hsize=1.5\hsize}X >{\hsize=0.9\hsize}X} % 0.55 0.75 1 1.5 % 380
		\textbf{Nombre}  & 	\textbf{Autor} & \textbf{Escena} \\
		\hline\hline
		\audio{Menu.wav} & Warm Blue (\href{https://soundcloud.com/warmbluemusic/memories-of-an-imaginary-past}{Memories of an Imaginary Past}) & Menú Principal \\
		\hline
		\audio{Alexandria.wav} & Warm Blue (\href{https://soundcloud.com/warmbluemusic/memories-of-an-imaginary-past}{Memories of an Imaginary Past}) & Bodega, barco, puerto, isla \\
		\hline
		\audio{Locura.wav} & G. Mahler (Sinfonía n$^\text{o}$ 2 - I. Allegro maestoso) & Modo locura, laberinto \\
		\hline
		\audio{Serapeum.wav} & J. S. Bach (BWV 1034 - III. Andante) & Serapeum \\
		\hline
		\audio{Museion.wav} & J. S. Bach (BWV 1034 - III. Andante) & Plaza \\
		\hline
		\audio{Casa.wav} & Jason Shaw (\href{https://audionautix.com/Music/MiddleEarth.mp3}{Middle Earth}) & Casa \\
	\end{tabularx}
\end{center}
}

\newcommand{\requerimientos}{	
	\textbf{Sistemas operativos:}\vspace*{-\bigskipamount}
	\begin{itemize}
		\item Windows XP, Vista, 7, 8, o 10
		\item Mac OS X
		\item GNU/Linux (Ubuntu, Fedora)
	\end{itemize}
	
	\textbf{Memoria:} 2 GB de RAM
	
	\textbf{Gráficos:} 128 MB
	
	\textbf{Almacenamiento:} 200 MB disponibles
}
\newcommand{\resumen}{	
	\nombre{} es un videojuego \acrshort{rpg} para ordenador inspirado en la Alejandría de la época helenística (200 \acrshort{ac}).
	
	El personaje principal, Gaia, sufre episodios de locura debidos a una grave enfermedad hereditaria que modifican y obstaculizan la jugabilidad. Gaia querrá encontrar la \textsc{Panacea} para poder curarse, pero un grupo de séquitos del dios del silencio querrá evitarlo.
	
	El jugador debe completar todos los capítulos mediante la resolución de puzles, que varían en cuanto a temática y dificultad. No obstante, todos los puzles están adecuadamente encuadrados en la trama y tienen relevancia en el desarrollo de la historia.
}
\makeglossaries